25歲既自白 好想對每一個有發過夢既人講對唔住

我朋友叫呀希 做工程 今年26歲
612同71都係添華同埋立法會
佢今日番工係自己既social media諗住打兩句
舒發下情緒 但一發不可收拾
所以想托我上黎打幾隻字

佢明白點解會有人想自殺
每次當大家係絕地搵到絕無僅有既方法
去保護自己既地方 自己既屋企
做盡自己可以做既野
身心都充滿傷痕
做完喇
姑勿論結果或者輿論係點樣講點樣評價
咁之後呢？
佢覺得就係哩種無力感
令到一個活生生 仲好年輕既心靈沉左落深淵一蹶不振
佢明 因為佢都係 但佢唔會死

佢幾次走上街頭都總量係最前線 因為佢接受到 因為佢知多一份力就係多一份力
佢想講對唔住 612好大聲鬧一個女仔 鬧佢唔想衝唔好阻止人衝 鬧到佢喊

佢想講對唔住 612係添華俾狗捉左男朋友個個後生女 佢係你喊哂口既時候都唔知可以點做

佢想講對唔住 612佢12點就坐船去番工 因為佢見變嘉年華 冇諗到3點會變成咁 即刻坐船過番海

佢想講對唔住 佢想開口鬧啲背心熱褲小妹妹 覺得佢地黎睇熱鬧 但佢地唔係 佢地黎搬鐵馬

佢想講對唔住 71夜晚冇留到最後

佢最想講對唔住既係 佢以為自己都仲細 但出到黎 發現唔係喇 回想起真係好對唔住你哩班仲讀緊書既後生細仔
佢讀緊書既時候 咁岩雨革 佢冇走上前線 因為佢真係好驚 驚到腳震 驚到腳軟 但反觀而家既你地？你望唔望到自己係一個點樣既個體？ 點樣每個獨立個體再扣成左一條強而有力既鐵鍊？

但唔應該係咁架 你地應該係享受緊人生
你地應該係係k房嗌到聲沙 而唔係係街頭嗌口號嗌到冇聲
佢唔知哩個係咩世界 佢透啖氣都覺得辛苦
每日番工見到啲報導佢都想喊
每次諗起自己一個行去立法會
就有個妹妹截住佢 迫佢包膠都想喊

「一齊走！」個把小妹妹既聲 恨恨咁烙左係佢個腦到
佢真係好對唔住你地

佢唔知之後會點 但請大家愛惜哩一刻
愛惜身邊每一個同你並肩既朋友戰友 包括你自己
名字唔緊要 因為大家都係香港人 都係為香港

到今日佢身心都仲好累
岩岩喊完一輪就舒服啲

你朋友包夢咋話，個夢都幾真實喎

發夢

你朋友有咩頂唔順記得要再托你上黎講呀
屈住屈住會死人架

你...朋友係阿希？哦...

唔洗對唔住！你冇對唔住任何人
要講對唔住嘅人政苦班冚家剷

佢自己諗起啲後生仔女既面孔就喊到仆街
但喊完冇事大家都喊好壓抑自己情緒

你朋友.... 好波

佢話佢望到連登而家仲有班後生仔
喺度擔驚受怕會俾人拉
佢唔識咁多野 唔知點幫手
除左offer大家可以同我傾下計我再幫大家轉達俾佢聽

我知巴打你係做地盤，班細路搬咩都好，都應該係兼職返地盤辛苦晒大家！

sorry，係你朋友返地盤先啱

屌你